---
name: Intan Paramaditha
ttl: Bandung, 15 November 1979
suami:
ibu:
bapak:
kakak:
adik:
tk:
sd:
smp:
sma:
s1: Universitas Indonesia, Sastra Inggris (1997-2001)
s2: <i>University of California San Diego M.A., English Literature</i> (2005-2007)
s3: <i>New York University, Ph.D, Cinema Studies</i> (2007-2014)
afiliasi:
  - Dosen Kajian Media dan Film di <i>Macquarie University</i>, Sydney
  - <i>Association for Southeast Asian Cinemas Conference</i>
  - <i>Arts for Women</i>
  - Teater Garasi (Dewan Penasehat)
karya:
  - Sihir Perempuan (2005)
  - Kumpulan Budak Setan (2010)
  - Goyang Penasaran - Naskah Drama dan Catatan Proses (2013)
  - Gentayangan - Pilih Sendiri Petualangan Sepatu Merahmu (2017)
  - <i>Apple and Knife</i> (kumpulan cerpen terjemahan Stephen J. Epstein, Maret 2018)
penghargaan:
kolaborasi:
riset:
teater:
sutradara:
wawancara:
  -
    judul: "Intan Paramaditha: Lahirnya Perempuan Perempuan Tajam"
    link: /intan-paramaditha/lahirnya-perempuan-perempuan-tajam/
foto: /static/img/juricme/intan.png
---

Penulis fiksi dan dosen di *Department of Media*, Music, Communication and Cultural Studies di *Macquarie University*, Sydney. Gelar doktornya diperoleh dari *New York University*. Karya fiksi dan akademiknya menjelajahi hubungan antara gender, seksualitas, budaya, dan politik. Karya sastranya kerap mengolah dongeng dan horor dengan perspektif feminis. Sebagai penulis novel *Gentayangan: Pilih Sendiri Petualangan Sepatu Merahmu* (2017), Intan juga telah menerbitkan dua buku kumpulan cerita pendek: *Sihir Perempuan* (2005) dan *Kumpulan Budak Setan* (2010, kolaborasi dengan Eka Kurniawan dan Ugoran Prasad). Ia juga turut terlibat menulis naskah pertunjukan *Goyang Penasaran*. Kumpulan cerpennya telah diterjemahkan ke dalam Bahasa Inggris oleh Stephen J. Epstein dan akan segera terbit dengan judul *Apple and Knife* (Brow Books 2018).
